曾指「在國際間，中國人三個字等同於過街老鼠」 保皇團體㷫過火屎促DQ李文浩

深水埗區議員李文浩在日前的區議會會議中，討論「以普通話教授中國語文科」議題期間，稱「在國際間，中國人三個字等同於過街老鼠」，被建制派批評公然發表辱華言論。

「議會監察」召集人、中西區區議會前副主席陳學鋒則批評，李文浩抱有強烈被殖民統治的心態，「完全不尊重自己的國家和歷史，更不顧自己流淌着中國人的血脈」。陳學鋒認為，李文浩的言論疑似不願效忠自己國家，故不應具備擔任區議員的資格。

根據網上流傳的錄音，李文浩稱「在國際社會間，『中國人』三個字等同於過街老鼠，你還用普通話，你還用他們的語言，你給人歧視、欺負，這個都是歷史的必然。」

稱中國人等同過街老鼠

李文浩回覆《星島日報》查詢時承認曾講過有關言論，他指自己原意是想指出執政者須為其政策而負上執政責任，質疑若要推行普通話，何解政府不帶頭規定公務員講普通話。他解釋，香港民間語言是粵語，在這種前提下要學生講普通話，可能反令學生格格不入以及被嘲笑。

至於「過街老鼠」論被指辱華，李表示中國人外遊有不文明行為，在國際間形象負面，他的言論只是客觀指出事實，「不是我一個人造成這件事」。又指不擔心因為有關言論被DQ，認為即使政府要因此取消其區議員資格，亦應基於完整事實，而非斷章取義的批評。

//更不顧自己流淌着中國人的血脈//

要幾空洞，幾無形象嘅人先會用血脈黎定義自己

咁係事實wor 唔係做乜成日扮香港人台灣人日本人韓國人

佢真係好撚勁
民生又做到嘢
政治上又跟到足

東亞病夫嘛
根本一向都係過街老鼠

根本無所謂中國人嘅血
講嗰個都係白痴嚟

笑撚咗
人地都唔認係中國人
夾硬屈人都有

你冇睇當年北大讀緊博士既鄭議員？

佢地覺得成個亞洲都係古代中國大陸出發去其他地方定居都當中國血統, 唔係點吹到自己5千年歷史

話中國人係過街老鼠係唔尊重咩？陳述事實wo

大家都是中國人

普通話唔係香港人語言

又犯事實陳述罪

支那人

咁普通一個香港人可以講，印埋喺件tee都得呀

佢好似講人哋點睇，又唔係佢話，咁唔滿意咪去搵嗰啲咁睇嘅人dq佢哋囉

真話

蘇玉華: 我好忙

事實係難聽啲

講事實都犯國安法

有無人留意到個重點係班賤種準備DQ區議員?
對策唔該